<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lbl_select_lang">மொழியைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்</string>

    <string name="lbl_gst_slab_zero">0% வரி</string>
    <string name="lbl_gst_slab_five">5% வரி</string>
    <string name="lbl_gst_slab_twelve">12% வரி</string>
    <string name="lbl_gst_slab_eighteen">18% வரி</string>
    <string name="lbl_gst_slab_twentyeight">28% வரி</string>

    <string name="action_settings">அமைப்புகள்</string>
    <string name="one_market">ஒரே ஒரு சந்தை</string>
    <string name="one_tax">ஒரே ஒரு வரி</string>
    <string name="calculator">கால்குலேட்டர்</string>
    <string name="life_after_july_1">ஜூலை 1 க்குப் பிறகு வாழ்க்கை</string>
    <string name="explore_bill">விலைப்பட்டியல் ஆராயுங்கள்</string>
    <string name="faq">FAQ</string>
    <string name="costlier_cheaper">விலையுயர்ந்த / மலிவான</string>
    <string name="items">பொருட்கள்</string>
    <string name="after_ngst">ஜிஎஸ்டிக்குப் பிறகு</string>
    <string name="before_gst">ஜிஎஸ்டிக்கு முன்பு</string>
    <string name="amount">தொகை</string>
    <string name="applicable_gst_rate">பொருந்தக்கூடிய ஜிஎஸ்டி விகிதம்</string>
    <string name="add_gst">GST ஐச் சேர்க்கவும்</string>
    <string name="remove_gst">GST ஐ நீக்கவும்</string>
    <string name="result">முடிவு:</string>
    <string name="net_amount">நிகர தொகை</string>
    <string name="gst_amount">GST தொகை</string>
    <string name="total_amount">மொத்த தொகை</string>
    <string name="thank_you">நன்றி</string>
    <string name="share">பகிர்</string>
    <string name="send_your_feedback">உங்கள் கருத்துக்களை அனுப்புங்கள்</string>

    <string name="action_search">தேடல்</string>

    <string-array name="array_cheaper_costlier">
        <item>மலிவான</item>
        <item>விலையுயர்ந்த</item>
        <item>மாறாத விலை</item>
    </string-array>

    <string-array name="questions" formatted="false">
        <item>1.ஏன் பெட்ரோல் மற்றும் ஆல்கஹால் ஜி.எஸ்.டி.யில் சேர்க்கப்படவில்லை?</item>
        <item formatted="false">2.நாட்டிற்கு GST எப்படி பயனுள்ளதாக இருக்கும்? நாட்டின் பொருளாதாரத்தை மேம்படுத்துவதற்கு GST எவ்வாறு உதவுகிறது?</item>
        <item>3.இந்தியாவில் ஜிஎஸ்டி மசோதாவின் முக்கியத்துவம் என்ன?</item>
        <item>4.GST இன் கீழ் பதிவு செய்வதற்கான நடைமுறை என்ன??</item>
        <item>5.எந்த மையம் மற்றும் மாநில அளவிலான மறைமுக வரிகள் GST க்கு உட்பட்டவை?</item>
        <item>6.CGST, SGST மற்றும் IGST என்றால் என்ன?</item>
        <item>7.நுகர்விற்கான இலக்கு அடிப்படையிலான வரி பற்றிய கருத்து என்னவாக உள்ளது?</item>
        <item>8.லாஜிஸ்டிக்ஸ் நிறுவனங்கள் GST இன் மிகப்பெரிய கவனிக்க முடியாத பயனாளிகளாக இருக்கும். ஏன்?</item>
        <item>9.What are the taxes that GST replaces?</item>
        <item>10.ஜிஎஸ்டி மசோதாவை அமல்படுத்துவதில் சிறந்த புள்ளிகள் எவை?</item>
    </string-array>

    <string-array name="answers" formatted="false">
        <item>\t\t</item>
    </string-array>

    <string-array name="array_after_july1_ques">
        <item>1) வருமான வரி தாக்கல்:</item>
        <item>2) PAN உடன் Aadhhaar இணைத்தல்</item>
        <item>3) Aadhaar இல்லாமல் புதிய பான் அட்டை இல்லை</item>
        <item>4) Aadhaar இல்லாமல் பாஸ்போர்ட் இல்லை</item>
        <item>5) ஆதார் கார்டுடன் பிஎஃப் கணக்கை இணைக்கவும்</item>
        <item>6) காகிதமில்லாத ரயில் டிக்கெட்:</item>
        <item>7) ரயில்வே டிக்கெட்களில் சலுகைகள் இல்லை:</item>
        <item>8) ஜூலை 1 முதல் விமான பயணியாளர்களுக்கான புறப்படும் படிவம் இல்லை:</item>
        <item>9) பள்ளிகள் மற்றும் கல்லூரிகளுக்கு உதவித்தொகை:</item>
        <item>10) ஆடிஹார் அட்டை இல்லாமல் PDS இல்லை: </item>
        <item>11) ஜூலை 1 ஆம் தேதி முதல் CA களுக்கான பாடத்திட்டங்கள் மாற்றப்படுகின்றன</item>
        <item>12) ஆஸ்திரேலியாவுக்குச் செல்ல விமான பயணியாளர்களுக்கான ஆன்லைன் பார்வையாளர் விசா</item>
    </string-array>

    <string-array name="array_after_july1_ans">
        <item>ஆதார் அட்டை இல்லாமல், ஜூலை 1 க்குப் பிறகு உங்கள் வருமான வரி தாக்கல் செய்ய முடியாது.</item>

        <item>வரிகளை தவிர்ப்பதற்காக பல பான் கார்டுகளை பயன்படுத்துவதைத் தவிர்க்கும் பொருட்டு, ஆத்ஹார் பான் அட்டைடன் இணைக்க அரசாங்கம் கட்டாயப்படுத்தியுள்ளது. \n நீங்கள் PAN மற்றும் Aadhaar ஐ இணைக்காதீர்களானால் உங்கள் PAN செல்லுபடியாகாது - வருமான வரிச் சட்டத்தின் பிரிவு 139AA.</item>

        <item>உங்கள் ஆதார் அட்டை இல்லாமல் ஒரு புதிய PAN அட்டை வழங்கப்படமாட்டீர்கள்.</item>

        <item>பாஸ்போர்ட் விண்ணப்பிக்கும் கட்டாய ஆவணங்களில் ஒன்றாக ஆதார் அட்டை பட்டியலிடப்பட்டுள்ளது.- வெளியுறவு அமைச்சகம்</item>

        <item>ஊழியர் சேமலாப நிதிய அமைப்பு (இபிஎஃப்ஓ) ஆடிஹார் அட்டைடன் பிஎஃப் கணக்கை இணைக்க கட்டாயப்படுத்தியுள்ளது. \n ஓய்வூதியம் பெறும் நபர்கள் ஆதார் கார்டு விவரங்களை சமர்ப்பிக்கும்படி கேட்கப்படுகிறார்கள். \n ஏன் ? \n EPFO படி, ஆடிஹார் கார்டை இணைப்பது, திரும்பப் பெறுதல் மற்றும் குடியேற்ற செயல்முறை நேரத்தை மிகக் குறைவாக இருக்கும் என எதிர்பார்க்கப்படுகிறது. 20 நாட்கள் முதல் 10 நாட்கள் வரை</item>

        <item>ஜூலை 1 முதல் ராஜ்தானி மற்றும் சதாப்தி போன்ற பிரீமியம் ரயில்களில் காகித டிக்கெட் கிடைக்காது, ஆனால் டிக்கெட் உங்கள் மொபைல் எண்ணுக்கு அனுப்பப்படும்..</item>

        <item>தவறான பயன்பாடு மற்றும் கசிவுகளைத் தவிர்க்க, ரயில்வே டிக்கெட்களுக்கு சலுகைகளை பெற ஜூலை 1 முதல் ஆதார் அட்டைகளை வழங்க இந்திய இரயில்வே கட்டாயமாக்கியுள்ளது.</item>

        <item>வெளிநாடுகளுக்கு பயணம் செய்யும் இந்தியர்கள் ஜூலை 1 முதல் புறப்படும் கார்டுகளை நிரப்ப வேண்டிய அவசியமில்லை.\n இலக்கு குடியேற்ற முறைகளை முடிக்க தேவையான நேரம் குறைக்க வேண்டும்.</item>

        <item>அரசாங்க ஸ்காலர்ஷிப்பை பெற விரும்பும் எவரும் ஆத்ஹார் விவரங்களை வழங்க வேண்டும்</item>

        <item>அனைத்து PDS (பொது விநியோகம் நன்மைகள்) மானியம் நன்மைகளை பெற ஜூலை 1 க்கு முன்பே தனிநபர்கள் ரேஷன் கார்டுகளை ஆதாரத்துடன் இணைக்க வேண்டும்.</item>

        <item>சார்ட்டர்ட் அக்கவுண்ட்ஸ் மாணவர்களுக்கு ஒரு புதிய பாடத்திட்டம். \n இந்த புதிய பாடத்திட்டமானது ஜிஎஸ்டியின் வரி விதிப்பு முறையை உள்ளடக்கியது மற்றும் கணக்காளர்கள் சர்வதேச கூட்டமைப்பின் சர்வதேச கல்வி தரநிலைகளுக்கு ஏற்ப இருக்கும்.</item>

        <item>ஒப்புதல் செயல்முறையை விரைவாகச் செய்வதற்கு, ஆஸ்திரேலிய அரசாங்கம் ஜூலை 1 ஆம் தேதி முதல் பார்வையாளர்களின் விசாவிற்கு இந்திய பார்வையாளர்கள் விண்ணப்பிக்கலாம் என்று அறிவித்தது.</item>
    </string-array>

</resources>