<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="lbl_gst_slab_zero">0% कर</string>
    <string name="lbl_gst_slab_five">5% कर</string>
    <string name="lbl_gst_slab_twelve">12% कर</string>
    <string name="lbl_gst_slab_eighteen">18% कर</string>
    <string name="lbl_gst_slab_twentyeight">28% कर</string>
    <string-array name="answers" formatted="false">
              <item>"कर लगाना\n"
        "अर्थव्यवस्था और राष्ट्र\n"
        "पेट्रोलियम उत्पादों, जीएसटी शासन से बाहर रखा गया अल्कोहल\n"
        "आईएएनएस\n"
        "06 मई 2015 1\n\n"
        "\t\tकेन्द्रीय और राज्य सरकारों द्वारा उत्पाद शुल्क, सेवा कर, वैट और बिक्री कर पर लगाए गए सबसे अप्रत्यक्ष करों को शामिल करते हुए, अखिल भारतीय सामान और सेवा कर (जीएसटी) शासन ने देश में एक सामान्य बाजार की सुविधा का प्रस्ताव रखा है।\n"
         
        "\t\tराज्यों, पेट्रोलियम उत्पादों, मानव उपभोग और तम्बाकू के लिए शराब के लिए जीएसटी के दायरे से बाहर रखा गया है।\n"
         
        "\t\tउदाहरण के तौर पर, शराब पर टैक्स राज्य के राजस्व का एक प्रमुख हिस्सा बना रहता है - उदाहरण के लिए, केरल में यह 22 फीसदी राजस्व का योगदान देता है, जबकि तमिलनाडु में प्रति वर्ष लगभग 21,000 करोड़ रुपये का उत्पादन होता है।\n"
         
        "\t\tपेट्रोल और डीजल जैसे परिवहन ईंधन कर पर 20 फीसदी कर देते हैं, जबकि राज्यों में 35 फीसदी बिक्री कर राजस्व अर्जित होता है।\n"</item>
        <item>"\t\tमान लें कि ट्रक दिल्ली से चेन्नई तक सामान ले रहा है यह लगभग 8 राज्यों के माध्यम से पारित होगा। उस समय के दौरान, यह विभिन्न करों का भुगतान करेगा - जकात, वैट, उत्पाद शुल्क और इतने पर। कर संग्रह का प्रत्येक स्रोत भ्रम, भ्रष्टाचार और देरी का स्रोत है। जब तक कुछ हफ़्ते में ट्रक एक गंतव्य पर पहुंचता है, तब तक भारी मात्रा में खर्च परोक्ष रूप से उपभोक्ता को जोड़ा जाता है। भारत एक सामान्य अर्थव्यवस्था होने के बजाय, हम दर्जनों अर्थव्यवस्थाओं के विकास को धीमा कर रहे हैं, व्यापार असंभव और भ्रष्टाचार के उच्च रहे हैं।\n"
        "\t\tविकसित अर्थव्यवस्थाओं और स्वीडन, डेनमार्क, जर्मनी, स्विटजरलैंड, जापान द्वारा उनकी समस्या को मान्यता दी गई है, कर संग्रह के लिए एक आम खिड़की उपलब्ध कराने के लिए एक सामान्य जीएसटी (माल और सेवा कर) में स्थानांतरित हो गया है। करों का संग्रह करने की सिर्फ एक जगह के साथ, बहुत देरी और भ्रष्टाचार नहीं होगा। जब देरी और भ्रष्टाचार कम हो जाता है, तब अर्थव्यवस्था का विकास होता है कर संग्रह के लिए एक स्थान में तेजी से एकत्रित राजस्व की मात्रा में सुधार होगा [क्योंकि यह सत्यापित करना इतना आसान होगा कि किसने भुगतान नहीं किया] और एक ही समय में कारोबार बढ़ने में मदद करेगा। फायदे का सौदा।\n"
        "\t\tभारत इंक सांसदों के साथ विनती करता है क्योंकि कर सुधार के लिए समय कम हो जाता है\n"
        "\t\tसमझाया: भारत जीएसटी के साथ एक सामान्य बाजार कैसे बन जाएगा\n"
        "\t\tतो, कौन खो जाता है? सभी बाबू और पुलिस जो बीच में हैं और इन व्यवसायों से यादृच्छिक करों और रिश्वत एकत्र करने के लिए इस्तेमाल करते हैं, अगर कर सुव्यवस्थित हो जाएंगे। यहां तक ​​कि कुछ व्यवसाय जो बाबू कनेक्शन के आसपास बनाए गए हैं, वे खो देंगे क्योंकि उनके प्रतिद्वंद्विता बिना राजनीतिक संबंधों के बढ़ सकते हैं। बिचौलिया भारत में अंतिम शक्ति है - चाहे वह किरनों को खुदरा सुधारों को रोकना या छिपे हुए रणनीतिओं के माध्यम से जीएसटी को अवरुद्ध कराना चाहे- और यह कि उपभोक्ताओं के लिए भेड़ों की कोई आवाज नहीं है, स्वयं सुधार के लिए सोएंगे।\n"
        "\t\tबात यह है कि यह मुद्दा इतनी सीधा है कि सभी प्रमुख राजनीतिक दलों ने इसके लिए सहमति दी है। हालांकि, यह स्थानांतरित नहीं होता है क्योंकि, सभी राजनीतिक दलों मध्यस्थ पर निर्भर हैं। इस प्रकार, वे सब इसके बारे में शोर करते रहें - कोई वास्तविक कार्रवाई नहीं के साथ"
</item>
        <item formatted="false"></item>

        <item>"\t\tमाल और सेवा कर को कई करों जैसे सीएसटी, वैट, सर्विस टैक्स, बिक्री कर, सेंट्रल बिक्री कर का अंत करने के लिए पेश किया गया था, जो विभिन्न उत्पादों पर लगाया जाता है, विनिर्माण के स्रोत से शुरू होने तक अंतिम उपभोक्ता तक पहुंच जाता है जो आंदोलन करता है माल की और व्यवसाय करना बहुत कठिन है। \n"
"वर्तमान में माल और सेवाओं पर अलग-अलग रूप से टैक्स लगाया जाता है, लेकिन कई स्तरों पर भी जीएसटी के बाद सामान और सेवाओं को समान रूप से व्यवहार किया जाएगा और कई स्तरों का कराधान काफी कम हो जाएगा, इससे अंतिम भ्रष्टाचार कम हो जाएगा।\n"
"जीएसटी कराधान में जटिलता को कम करेगा और व्यवसायों की मदद करेगा ज्यादातर कंपनियां भारत में माल का निर्माण नहीं करना चाहती हैं, क्योंकि करों में जटिलताओं की वजह से वे अंततः कुछ शॉर्टकट ढूंढने की कोशिश करते हैं और यह अक्सर अधिक भ्रष्टाचार की ओर जाता है   \ n \n "
""जीएसटी के फायदे \n\n"
"1. सरकारी राजस्व में बढ़ोतरी\n"
"2. व्यवसाय करने की लागत काफी कम हो जाएगी\n"
"3. उत्पादों के विनिर्माण लागत में भारी कमी आएगी\n"
"4. जीएसटी% 17 अप्रत्यक्ष करों को हटा देगा\n"
"5. लोकोगिस्टिक लागत राज्य की सीमाओं में कम चेक के कारण और कोई राज्य करों की वजह से भारी मात्रा में गिरावट देखने को मिलेगी। भारत में एक ट्रक चालक माल 280 किमी प्रति दिन चलता है जबकि अमेरिका के 800 किलोमीटर की तुलना में।\n"
"6. कई व्यवसाय करों की दरों में अंतर के कारण विभिन्न राज्यों में गोदामों का निर्माण करते हैं लेकिन अब जीएसटी के साथ राज्यों के बीच का अंतर गायब हो जाएगा।\n"
"7. यह भारत को बढ़ावा देगा जो विकास दर में 2% की वृद्धि के बराबर हो सकता है।\n"
"8. जीएसटी नेटवर्क (GSTN) आप आदानों या सेवाओं के सामान या सेवाएं प्रदान करने में प्रयोग किया जाता बच नहीं सकते अप स्तर चालान सभी लेन-देन विवरण पर कब्जा करने की। इसलिए बनाया गया है,। इससे पहले व्यापारियों यह चालान प्रिंट नहीं था उन पर कुछ बोझ को कम करने में मदद की, लेकिन अब वे उस पर सक्षम नहीं होंगे।\n"
"जीएसटी को राज्य और केंद्र सरकार के दोनों अधिकारियों द्वारा नजर रखी जाएगी ताकि करों का भुगतान करने से बचने की बहुत संभावनाएं हैं।\n\n"
"माल और सेवा कर के नुकसान (जीएसटी)\n"
"1.सेवाओं के लिए टैक्स की दर बहुत अधिक है इसलिए यह सेवाओं की लागत को नए उच्च स्तर तक ले जाएगी जिसमें दूरसंचार, एयरलाइंस शामिल हैं और सिर्फ यह कहने के लिए कि यह आपके मासिक मोबाइल बिल में वृद्धि करेगी। प्रस्तावित 18% चीन, सिंगापुर जैसे कई देशों से अधिक है , मलेशिया आदि\n"
"2. आयातित माल महंगा हो जाएगा और 6%\n"
"3. ज्यादातर राज्यों के निर्माण राज्यों को अपने राजस्व का भारी हिस्सा घटाना होगा और केंद्र सरकार के करों पर एकाधिकार में वृद्धि होगी।\n"
"4. यह संभावित रूप से रियल एस्टेट में लागत को 8% तक बढ़ा सकती है।"\n"</item>

        <item>"क\t\tेन्द्रीय स्तर पर, निम्नलिखित करों को समाहित किया जा रहा है\n\n"

"केंद्रीय उत्पाद शुल्क, \ n"
"अतिरिक्त उत्पाद शुल्क, \ n"
"सेवा कर, \ n"
"अतिरिक्त सीमा शुल्क ड्यूटी जिसे सामान्यतः काउंटरवालीिंग ड्यूटी के रूप में जाना जाता है, और \ n"
"विशेष अतिरिक्त शुल्क सीमा शुल्क। \ N \ n"
"राज्य स्तर पर, निम्नलिखित करों को समाहित किया जा रहा है: \ n"

"राज्य मूल्य में वृद्धि हुई कर / बिक्री कर, \ n"
"मनोरंजन कर (स्थानीय निकायों द्वारा लगाए गए टैक्स के अलावा), केंद्रीय बिक्री कर (केंद्र द्वारा लगाए गए और राज्यों द्वारा एकत्र किए गए), \ n"
"जुताई और प्रवेश कर, \ n"
"टैक्स खरीद, \ n"
"लक्जरी कर, और \ n"
"लॉटरी, सट्टेबाजी और जुए पर कर</item>

        <item>"\t\t केन्द्रीय जीएसटी या सीजीएसटी उन क्षेत्रों में है जहां केंद्र में शक्तियां और राज्य जीएसटी हैं जहां राज्य में कर की क्षमता है IGST या एकीकृत जीएसटी भारतीय संघ के राज्यों के भीतर सामानों के हस्तांतरण के लिए है I संघ द्वारा तथापि राज्यों को स्थानांतरित कर दिया जाएगा।"</item>

        <item>"\t\tटैक्स टैक्सिंग प्राधिकरण को जमा होगा, जो कि खपत के स्थान पर अधिकार क्षेत्र है, जो हैभी आपूर्ति की जगह के रूप में कहा जाता है"</item>

        <item>
            "\t\t1 जुलाई, 2017 से माल और सेवा कर (जीएसटी) की शुरूआत के साथ माल की अंतर-राज्य परिवहन अधिक कुशल बन जाएंगे। और सभी के बीच, विनिर्माण और सेवाओं की आपूर्ति श्रृंखलाओं के भीतर और आउटबाउंड क्षेत्रों में शामिल रसद क्षेत्र, को बहुत जरूरी बढ़ावा देने की संभावना है। भारत में रसद कंपनियां सूचना प्रौद्योगिकी और प्रौद्योगिकी के एकीकरण की दिशा में पारंपरिक स्थापना से आगे बढ़ रही हैं और इससे लागत की लागतों को कम करने और सेवा मांगों को पूरा करने की संभावना है।"\n"
        </item>
        <item formatted="false">
         "\t\t11 जून को, जीएसटी परिषद की स्थापना हुई थी और वित्त मंत्री ने एक बैठक की घोषणा की थी।\n"

"जीएसटी लागू हो सकता है जब कारोबार का कारोबार 75 लाख रुपये का उल्लंघन करता है\n\n"

"विशेष श्रेणी के राज्यों के लिए कारोबार की सीमा रु। 50 लाख\n\n"
"1. अरुणाचल प्रदेश\n"
"2. असम\n"
"3. मणिपुर\n"
"4. मेगालाया\n"
"5. मिजोरम\n"
"6. नागालैंड\n"
"7. सिक्किम\n"
"8. त्रिपुरा\n"
"9. हिमाचल प्रदेश\n\n"

"निर्माण जीएसटी संरचना लेवी के लिए योग्य नहीं है\n\n"

"आइसक्रीम और खाने योग्य बर्फ और कोका शामिल नहीं है\n"
"पैन मसाला\n"
"तंबाकू और तंबाकू पदार्थों के निर्माण का निर्माणజి\n"</item>
        <item>
           "\t\tजीएसटी की व्यवहार्यता और कार्यान्वयन के मूल्यांकन के लिए कई समितियां स्थापित की गई थीं। कुछ अच्छे बिंदु जिन्हें माना जाता है:\n\n"
"राज्य और केन्द्र की कराधान शक्तियों को अलग करने की समस्या जो सीजीएसटी और एसजीएसटी में हुई।\n"
"जीएसटी पेट्रोलियम और शराब से छूट\n"
"जीएसटी मूलभूत कस्टम ड्यूटी के साथ भी आयात पर लागू होगी जो कि रद्द नहीं की गई है।\n"
"जीएसटी बिक्री के बिंदु पर लागू होगी। तुलना में वैल्यू ऐड कर एक गंतव्य आधारित कर है, जबकि उत्पाद शुल्क पर मूल रूप से लगाया जाता है।\n"
"आईजीएसटी के कार्यान्वयन में कामकाज\n"</item>
    </string-array>



</resources>