<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lbl_select_lang">భాషను ఎంచుకోండి</string>

    <string name="lbl_gst_slab_zero">0% పన్ను</string>
    <string name="lbl_gst_slab_five">5% పన్ను</string>
    <string name="lbl_gst_slab_twelve">12% పన్ను</string>
    <string name="lbl_gst_slab_eighteen">18% పన్ను</string>
    <string name="lbl_gst_slab_twentyeight">28% పన్ను</string>

    <string name="action_settings">సెట్టింగులు</string>
    <string name="one_market">కేవలం ఒక మార్కెట్</string>
    <string name="one_tax">కేవలం ఒక పన్ను</string>
    <string name="calculator">క్యాలిక్యులేటర్</string>
    <string name="life_after_july_1">జూలై 1 తర్వాత జీవితం</string>
    <string name="explore_bill">Explore Bill</string>
    <string name="faq">తరచుగా అడుగు ప్రశ్నలు</string>
    <string name="costlier_cheaper">ఖరీదైన / చవకైనది</string>
    <string name="items">వస్తువుల</string>
    <string name="after_ngst">GST తర్వాత</string>
    <string name="before_gst">GST ముందు</string>
    <string name="amount">మొత్తము</string>
    <string name="applicable_gst_rate">వర్తించే GST రేట్</string>
    <string name="add_gst">GST ని జోడించండి</string>
    <string name="remove_gst">GST ని తొలగించండి</string>
    <string name="result">ఫలితం:</string>
    <string name="net_amount">నికర మొత్తం</string>
    <string name="gst_amount">GST మొత్తం</string>
    <string name="total_amount">మొత్తం చెల్లించవలసిన</string>
    <string name="thank_you">ధన్యవాదాలు</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="send_your_feedback">మీ అభిప్రాయాన్ని పంపండి</string>
    <string name="dash_titlte">GST తర్వాత లైఫ్</string>
    <string name="product_list_title">ఉత్పత్తి జాబితా</string>
    <string name="action_search">శోధన</string>
    <string name="app_name">Life After GST</string>
    <string name="_0">0%</string>
    <string name="_5">5%</string>
    <string name="_12">12%</string>
    <string name="_18">18%</string>
    <string name="_28">28%</string>
    <string-array name="array_cheaper_costlier">
        <item>డజన్</item>
        <item>ఖరీదైన</item>
        <item>మారదు ధర</item>
    </string-array>

    <!-- Life After July 1 QA -->
    <string-array name="array_after_july1_ques">
        <item>1) I-T రిటర్న్ దాఖలు:</item>
        <item>2) పాన్తో ఆధార్ను జతచేయడం</item>
        <item>3) ఆధార్ లేకుండా కొత్త పాన్ కార్డు లేదు</item>
        <item>4) ఆధార్ లేకుండా పాస్పోర్ట్ లేదు</item>
        <item>5) ఆధార్తో PF ఖాతా లింక్ చేయండి</item>
        <item>6) పేపర్లెస్ రైల్వే టిక్కెట్లు:</item>
        <item>7) రైల్వే టికెట్లకు రాయితీ లేదు::</item>
        <item>8) Nవిమాన ప్రయాణీకులకు జూలై 1 నుండి నిష్క్రమణ కార్డులు లేవు:</item>
        <item>9) పాఠశాలలు మరియు కళాశాలలకు స్కాలర్షిప్లు::</item>
        <item>10) ఆధార్ లేకుండా PDS రాయితీ ప్రయోజనం లేదు: </item>
        <item>11) జూలై 1 వ తేదీ నుండి CA లకు సంబంధించిన పాఠ్య ప్రణాళికలో మార్పులు</item>
        <item>12) సందర్శకులు ఆస్ట్రేలియా వెళ్ళడానికి ఆన్లైన్లో వారి సందర్శకుల వీసా కోసం దరఖాస్తు చేసుకోవచ్చు</item>
    </string-array>

    <string-array name="array_after_july1_ans">
        <item>Aadhaar లేకుండా, మీరు జూలై 1 తర్వాత మీ ఆదాయం పన్ను దాఖలు చేయలేరు.</item>
        <item>పన్నులను తప్పించుకోవడానికి పలు పాన్లను ఉపయోగించి ప్రజలకు ముగింపు పడటానికి, పాన్తో ఆధార్ను లింక్ చేయడానికి ప్రభుత్వం కూడా తప్పనిసరి చేసింది. ఆదాయపు పన్ను చట్టం యొక్క విభాగం 139AA చేత మీరు పాన్ మరియు ఆధార్లను అనుసంధానించకపోతే మీ PAN చెల్లనిది కావచ్చు.</item>
        <item>మీ ఆధార్ కార్డు లేకుండా మీరు కొత్త పాన్ కార్డు పొందలేరు.</item>
        <item>బాహ్య వ్యవహారాల మంత్రిత్వశాఖ పాస్పోర్ట్ దరఖాస్తు కోసం తప్పనిసరి పత్రాల్లో ఒకటిగా ఆధార్ కార్డు జాబితా చేయబడింది.</item>
        <item>ఉద్యోగుల ప్రావిడెంట్ ఫండ్ ఆర్గనైజేషన్ (ఇపిఎఫ్ఓ) ఆధార్తో పిఎఫ్ ఖాతాను కలుపుకోవటానికి తప్పనిసరి చేసింది . \n ఇప్పటికే పెన్షన్ పొందే వారు కూడా ఆధార్ వివరాలను సమర్పించాల్సిన అవసరం ఉంది. \n ఎందుకు  ? \n ఇపిఎఫ్ఓ ప్రకారం, ఆధార్ లింక్లు ఉపసంహరణ మరియు సెటిల్ మెంట్ ప్రక్రియ సమయం చాలా తక్కువగా ఉంటుందని అంచనా. ఇప్పటికే ఉన్న 20 రోజుల నుండి 10 రోజులు.</item>
        <item>జూలై 1 నుండి రాజధాని మరియు శతాబ్ది వంటి ప్రీమియం రైళ్లు కోసం, మీరు పేపర్ టికెట్ పొందలేరు, కాని మీ మొబైల్కు టికెట్లు పంపబడతాయి.</item>
        <item>దుర్వినియోగం మరియు లీకేజీలను నివారించేందుకు, రైల్వే టిక్కెట్లపై రాయితీలను పొందేందుకు జూలై 1 నుంచి ఆధార్ను కోట్ చేయడానికి భారతీయ రైల్వేలు తప్పనిసరి చేసింది..</item>
        <item>విదేశాలకు వెళ్లే భారతీయులు జూలై 1 నుండి నిష్క్రమణ కార్డులు నింపాల్సిన అవసరం లేదు . \n ఇమ్మిగ్రేషన్ లాంఛనప్రాయాలను పూర్తి చేయడానికి అవసరమైన సమయాన్ని తగ్గించడం.</item>
        <item>ప్రభుత్వ స్కాలర్షిప్ పొందాలంటే, లేదా ఇప్పటికే అందుకుంటున్న వారికి ఆధార్ వివరాలను అందజేయాలి - HRD మంత్రిత్వ శాఖ</item>
        <item>అన్ని PDS (పబ్లిక్ డిస్ట్రిబ్యూషన్ బెనిఫిట్స్) సబ్సిడీ లాభాలను పొందటానికి వ్యక్తులు జూలై 1 కి ముందు ఆధార్ కార్డులతో రేషన్ కార్డులను జతచేయవలసి ఉంటుంది.</item>
        <item>చార్టర్డ్ అకౌంటెంట్స్ విద్యార్ధులకు ఒక కొత్త సిలబస్. \n ఈ కొత్త సిలబస్ GST కింద పన్నుల వ్యవస్థను కలిగి ఉంటుంది మరియు ఇంటర్నేషనల్ ఫెడరేషన్ ఆఫ్ అకౌంటెంట్స్ యొక్క అంతర్జాతీయ విద్యా ప్రమాణాలకు అనుగుణంగా ఉంటుంది.</item>
        <item>ఆమోదం ప్రక్రియ వేగవంతం చేయడానికి, ఆస్ట్రేలియన్ ప్రభుత్వం జూలై 1 నుండి భారత సందర్శకులు వారి సందర్శకుల వీసా కోసం దరఖాస్తు చేసుకోవచ్చని ప్రకటించింది.</item>
    </string-array>

    <string-array name="questions" formatted="false">
        <item>1.ఎందుకు పెట్రోల్ మరియు మద్యం మినహాయింపు?</item>
        <item formatted="false">2.దేశానికి GST ఎలా ప్రయోజనకరంగా ఉంటుంది?.ఇది దేశ ఆర్ధిక వ్యవస్థను మెరుగుపరచడానికి ఎలా సహాయపడుతుంది?</item>
        <item>3.భారతదేశంలో జిఎస్టి బిల్లు యొక్క ప్రాముఖ్యత ఏమిటి?</item>
        <item>4.GST కింద రిజిస్ట్రేషన్ ప్రక్రియ ఏమిటి?</item>
        <item>5.కేంద్రం మరియు రాష్ట్ర స్థాయిలో ఏ పన్నులు GST లోకి తీసుకోబడ్డాయి?</item>
        <item>6.CGST, SGST మరియు IGST అంటే ఏమిటి?</item>
        <item>7.వినియోగంపై గమ్యం ఆధారిత పన్ను భావన సరిగ్గా ఏమిటి?</item>
        <item>8.లాజిస్టిక్స్ సంస్థలు GST యొక్క అతిపెద్ద unnoticeable లబ్దిదారులు ఎందుకు ఉంటుంది?</item>
        <item>9.GST కోసం టర్నోవర్ పరిమితి ఏమిటి?</item>
        <item>10.బిల్లు అమలులో ఉత్తమమైన పాయింట్లు ఏమిటి?</item>
    </string-array>

    <string-array name="answers" formatted="false">
              <item>"టాక్సేషన్\n"
"ఎకానమీ &amp; నేషన్\n"
"పెట్రోలియం ఉత్పత్తులు, మద్యం జిఎస్టి పాలన నుండి మినహాయించబడ్డాయి\n"
"వార్తాసంస్థకు\n"
"06 మే 2015 1\n\n"
"\t\tఎక్సైజ్, సేవా పన్ను, వేట్ మరియు అమ్మకపు పన్ను, పాన్-ఇండియా గూడ్స్ మరియు సేవల పన్ను (జిఎస్టి) పాలసీ వంటి కేంద్ర, రాష్ట్ర ప్రభుత్వాలు సుంకం పరంగా చాలా పరోక్ష పన్నులను దేశంలో ఒక సాధారణ మార్కెట్కు ఉపయోగించుకోవాలని ప్రతిపాదించింది.\n"
 
"\t\tరాష్ట్రాలు, పెట్రోలియం ఉత్పత్తులు, మానవ వినియోగానికి మరియు పొగాకు కోసం మద్యం కోసం జిఎస్టి పరిధి నుంచి మద్దతునిచ్చే కొద్దీ మద్దతు లభించింది.\n"
 
"\t\tమద్యం మీద పన్నులు రాష్ట్ర ఆదాయంలో ప్రధాన భాగాలుగా ఉన్నాయి - ఉదాహరణకు, కేరళలో ఇది 22 శాతం ఆదాయాన్ని అందిస్తుంది, తమిళనాడులో సంవత్సరానికి ఇది రూ .21,000 కోట్లు లభిస్తుంది.\n"
 
"\t\tపెట్రోల్ మరియు డీజిల్ వంటి రవాణా ఇంధనాలు 20 శాతం పన్నుతో ఉంటాయి, అయితే రాష్ట్రాలు వారి అమ్మకపు పన్ను ఆదాయంలో 35 శాతం ఆదాయాన్ని పొందుతాయి."</item>
        <item>
            "\t\tఢిల్లీ నుండి చెన్నై వరకు ఒక ట్రక్కుని కదులుతున్నట్లు చెప్పండి. ఇది సుమారు 8 రాష్ట్రాల గుండా వెళుతుంది. ఆ సమయంలో, అది వివిధ రకాల పన్నులు చెల్లించేది - ఆక్టోయి, వేట్, ఎక్సైజ్ సుంకాలు మరియు మొదలైనవి. పన్ను వసూలు చేసే ప్రతి మూలం గందరగోళం, అవినీతి మరియు ఆలస్యం యొక్క మూలం. కొద్ది వారాల వ్యవధిలో ట్రక్కు చేరుకోవచ్చే సమయానికి, భారీ మొత్తంలో వినియోగదారు పరోక్షంగా వినియోగదారునికి జోడించబడుతోంది. భారతదేశం సాధారణ ఆర్థిక వ్యవస్థగా ఉండాలంటే, మేము డజన్ల కొద్దీ ఆర్ధికవ్యవస్థలు, వృద్ధి నెమ్మదిగా, వ్యాపార అసాధ్యం మరియు అవినీతిని పెంచుతున్నాయి.\n"
"\t\tఅభివృద్ధి చెందిన ఆర్థిక వ్యవస్థ మరియు స్వీడన్, డెన్మార్క్, జర్మనీ, స్విట్జర్లాండ్, జపాన్లతో అతని సమస్య గుర్తించబడింది, పన్ను సేకరణ కోసం ఒక సాధారణ విండోను అందించడానికి ఒక సాధారణ GST (గూడ్స్ మరియు సర్వీస్ టాక్స్) కు తరలించబడింది. కేవలం పన్నులు వసూలు చేస్తున్న ఒకే స్థలంలో చాలా ఆలస్యాలు మరియు అవినీతి ఉండవు. ఆలస్యం మరియు అవినీతి తగ్గినప్పుడు, ఆర్థిక వ్యవస్థ వృద్ధి చెందుతుంది. పన్ను సేకరణ కోసం ఒకే స్థలం సేకరించే ఆదాయం మొత్తాన్ని పూర్తిగా పెంచుతుంది [చెల్లించని వారిని ధృవీకరించడం చాలా సులభం అవుతుంది] మరియు అదే సమయంలో సహాయ వ్యాపారాలు పెరుగుతాయి. విన్-విన్.\n"
"\t\tటైమ్ సంస్కరణలకు సమయం తక్కువగా వ్యవహరిస్తుందని ఇండియా ఇంక్ చట్టసభ్యులతో అభ్యర్ధించింది\n"
"వివరణ: భారతదేశం GST తో ఒక సాధారణ మార్కెట్ ఎలా అవుతుంది\n"
"సో, ఎవరు కోల్పోతారు గెట్స్? పన్నులు స్ట్రీమ్లైన్డ్ అయినట్లయితే మధ్యలో వున్న అన్ని బిడ్డలు మరియు పోలీసులు ఈ వ్యాపారాల నుండి యాదృచ్ఛిక పన్నులు మరియు లంచాలను సేకరించేందుకు ఉపయోగిస్తారు. బాబు కనెక్షన్ల చుట్టూ నిర్మించిన కొన్ని వ్యాపారాలు కూడా కోల్పోతాయి ఎందుకంటే వారి పోటీదారులు చాలా రాజకీయ సంబంధాలు లేకుండా పెరుగుతాయి. భారతదేశంలో చిల్లర సంస్కరణలను నిరోధించడం లేదా వివిధ రకాల రహస్య వ్యూహాలను అడ్డుకునేందుకు జిరాస్టీని అడ్డుకోవడం - మరియు సంస్కరణలు నిద్రపోవటానికి వినియోగదారులకు ఏ మాత్రం స్వరాలు లేవు.\n"
"విషయం ఏమిటంటే, ఈ సమస్య అన్ని ప్రధాన రాజకీయ పార్టీలు దానిని అంగీకరిస్తాయి కాబట్టి సూటిగా ఉంటుంది. అయితే, అది కదలకుండా లేదు. ఎందుకంటే, అన్ని రాజకీయ పార్టీలు మధ్యవర్తిపై ఆధారపడి ఉంటాయి. అందువల్ల వారు అందరూ దాని గురించి శబ్దం చేస్తూ ఉంటారు - నిజమైన చర్య లేకుండా."

        </item>
        <item formatted="false">"\t\tCST, VAT, సర్వీస్ టాక్స్, సేల్స్ టాక్స్, సెంట్రల్ సేల్స్ టాక్స్ వంటి వివిధ పన్నులు ముగిసేలా చేయడానికి వస్తువులు మరియు సేవల పన్ను ప్రవేశపెట్టడం జరిగింది, ఇది ఉత్పాదక మూలం నుండి ప్రారంభమయ్యే వరకు ఉత్పత్తి యొక్క మూలం నుంచి ప్రారంభమవుతుంది, వస్తువుల వ్యాపారం మరియు వ్యాపారం చేయడం చాలా కష్టం. \ n"
"ప్రస్తుతం వస్తువుల మరియు సేవలకు భిన్నంగా మరియు అనేక స్థాయిల్లో పన్ను విధించబడుతున్నాయి, కానీ GST తర్వాత వస్తువులు మరియు సేవలు సమానంగా వ్యవహరిస్తారు మరియు బహుళ స్థాయి పన్నులు తక్కువ అవినీతికి దారి తీస్తుంది.\n"
"GST పన్నుల సంక్లిష్టతను తగ్గిస్తుంది మరియు వ్యాపారాలకు సహాయం చేస్తుంది. కంపెనీలో ఎక్కువ భాగం కంపెనీలు సరుకులను ఉత్పత్తి చేయటానికి ఇష్టపడవు ఎందుకంటే పన్నుల సంక్లిష్టతలను వారు చివరికి కొన్ని సత్వరమార్గాలను కనుగొనటానికి ప్రయత్నిస్తారు మరియు ఇది తరచుగా మరింత అవినీతికి దారి తీస్తుంది \n \n "
"GST యొక్క ప్రయోజనాలు\n"
"1. ప్రభుత్వ ఆదాయంలో పెంచండి.\n"
"2. వ్యాపారం చేసే ఖర్చు గణనీయంగా తగ్గించబడుతుంది.\n"
"3. ఉత్పాదక వ్యయాల ఉత్పత్తిలో భారీ తగ్గింపు ఉంటుంది.\n"
"4.జిస్ట్ 17% పరోక్ష పన్ను విధింపులను తొలగిస్తుంది.\n"
"5. లాజిస్టిక్స్ ఖర్చు రాష్ట్ర సరిహద్దుల వద్ద తక్కువ చెక్కులు మరియు రాష్ట్ర పన్నులు ఉండనందువలన పెద్ద మొత్తంలో ముంచెడుతుంది. భారతదేశంలో 800 కి.మీ.\n"
"6. అనేక వ్యాపారాలు పన్ను రేట్లు వ్యత్యాసం కారణంగా వివిధ రాష్ట్రాలలో గిడ్డంగులు సృష్టించాయి కానీ ఇప్పుడు GST తో రాష్ట్రాల మధ్య వ్యత్యాసం అంతరించిపోతుంది.\n"
"7.ఇది భారత్కు ఊపందుకుంది, ఇది వృద్ధి రేటులో 2 శాతం పెరుగుదలను కలిగిస్తుంది.\n"
"GSTN (GSTN) ఇన్వాయిస్ స్థాయి వరకు అన్ని లావాదేవీ వివరాలను సంగ్రహించడానికి రూపొందించబడింది, అందువల్ల మీరు వస్తువులను లేదా సేవలను అందించడంలో ఉపయోగించిన ఇన్పుట్లను లేదా సేవలను తప్పించలేరు.ముందు వ్యాపారులు ఇన్వాయిస్లు ముద్రించలేదు వారిపై కొంత భారాన్ని తగ్గించటానికి సహాయం చేసాడు, కానీ ఇప్పుడు వారు అలా చేయలేరు.\n"
"రాష్ట్ర మరియు కేంద్ర ప్రభుత్వ అధికారులు GST ని పర్యవేక్షిస్తారు, కాబట్టి పన్నులు చెల్లించకుండా పారిపోవటానికి చాలా తక్కువ అవకాశాలు ఉన్నాయి.\n\n"
"వస్తువుల మరియు సేవల పన్ను (GST) యొక్క ప్రతికూలతలు\n"
"1.సేవల కోసం పన్ను రేటు చాలా ఎక్కువగా ఉంటుంది, అందువల్ల ఇది సేవల ధరను ఒక కొత్త అధిక స్థాయికి పంపిస్తుంది, ఇందులో టెలికాం, ఎయిర్లైన్స్ మరియు మరిన్ని మీ నెలవారీ మొబైల్ బిల్లులు పెరుగుతున్నాయని చెప్పడానికి కేవలం చైనా, సింగపూర్ , మలేషియా మొదలైనవి\n"
"2. దిగుమతి విలువలు ఖరీదైనవి మరియు 6%\n"
"3. రాష్ట్రాలు ఎక్కువగా ఉత్పత్తి చేసే రాష్ట్రాలు వారి రాబడిలో భారీ వాటాను కోల్పోతాయి మరియు కేంద్ర ప్రభుత్వ పన్నులపై గుత్తాధిపత్యం పెరుగుతుంది.\n"
"4. ఇది సమర్థవంతంగా రియల్ ఎస్టేట్ లో ఖర్చులు అప్ 8% వరకు డ్రైవ్ కాలేదు.\n"
</item>

        <item>"\t\tఈనాడు అన్ని వ్యాపారస్థులకు మరియు ప్రారంభాలకు నమోదు అవసరం. అధికారిక వెబ్ సైట్ ద్వారా రిజిస్ట్రేషన్ కోసం ఆన్లైన్ ప్రక్రియను అందించడం ద్వారా ప్రభుత్వం మీకు అవసరమైన సమాచారాన్ని, పత్రాలను సులభంగా నమోదు చేసుకోవచ్చు. క్రొత్త రిజిస్ట్రేషన్ కోసం మీరు నిర్దిష్ట పత్రాలు అవసరం. GST భారతదేశంతో సంబంధమున్న సమాచారము మరియు GST కింద రిజిస్ట్రేషన్ కొరకు స్టెప్ బై స్టెప్ బై స్టెప్ బై స్టెప్ బై స్టెప్ బై స్టెప్ బై GST అప్లికేషన్స్ చాలా సంస్థలు.\n"
"నమోదు కొరకు ఈ కింది పత్రాల జాబితా ఇక్కడ ఉంది \n \n"
"ప్రైవేట్ కంపెనీకి పత్రం అవసరం \n"
"సంస్థ యొక్క 1.PAN కార్డు \n"
"సంస్థ యొక్క రిజిస్ట్రేషన్ సర్టిఫికేట్ \n"
"అసోసియేషన్ (MOA) / అసోసియేషన్ ఆఫ్ ఆర్టికల్స్ (AOA) యొక్క జ్ఞాపకం \n"
"బ్యాంకు స్టేట్మెంట్ యొక్క కాపీ. \n"
"నిబంధనలకు అనుగుణంగా ఉన్న డిక్షనరీ \n"
"బోర్డ్ స్పష్టత కాపీని \n \n"
"డైరెక్టర్కు అవసరమైన పత్రాలు \n"
"1.పన్ మరియు డైరెక్టర్స్ యొక్క ID రుజువు \n \n"
"రిజిస్టర్డ్ కార్యాలయం కోసం అవసరమైన పత్రాలు \n"
"1. విద్యుచ్ఛక్తి బిల్లు / ల్యాండ్లైన్ బిల్లు, నీటి బిల్ నకలు \n"
"యజమాని యొక్క 2. అభ్యంతరం సర్టిఫికెట్ \n"
"3.రెంట్ ఒప్పందం (కేసు ప్రాంగణంలో అద్దెకు తీసుకుంటారు) \n \n"
"పరిమిత బాధ్యత భాగస్వామ్యాల కోసం అవసరమైన పత్రాలు (LLP) \n"
"1. LLP యొక్క పాన్ కార్డు \n"
"LLP యొక్క రిజిస్ట్రేషన్ సర్టిఫికేట్ \n"
"3.LLP భాగస్వామ్య ఒప్పందం \n"
"LLP యొక్క బ్యాంకు స్టేట్మెంట్ యొక్క కాపీ. \n"
"నిబంధనలకు అనుగుణంగా ఉన్న డిక్షనరీ \n"
"బోర్డ్ స్పష్టత కాపీని \n \n"
"నియమించబడిన భాగస్వామి సంబంధిత పత్రాలు \n"
"1.PAN మరియు భాగస్వాముల యొక్క ID రుజువు \n \n"
"రిజిస్టర్డ్ ఆఫీస్ పత్రాలు \n"
"1. విద్యుత్ బిల్లు / ల్యాండ్లైన్ బిల్లు, నీటి బిల్లు \n"
"యజమాని యొక్క 2. అభ్యంతరం సర్టిఫికెట్ \n"
"1.రెంట్ ఒప్పందం (కేసు ప్రాంగణంలో అద్దెకు తీసుకుంటారు) \n \n"
"సాధారణ భాగస్వామ్యాల కోసం అవసరమైన పత్రాలు \n"
"1. భాగస్వామ్య పత్రాలు \n"
"భాగస్వామ్యం యొక్క 2.PAN కార్డు \n"
"3. పార్టనర్షిప్ డీడ్ \n"
"బ్యాంకు స్టేట్మెంట్ యొక్క కాపీ. \n"
"నిబంధనలకు అనుగుణంగా ఉన్న డిక్షనరీ \n"
"6. పార్టనర్ సంబంధిత పత్రాలు \n"
"7.PAN మరియు గుర్తింపు పొందిన భాగస్వాముల యొక్క ID రుజువు \n \n"
"నమోదు చేసిన కార్యాలయ పత్రాలు \n"
"1. విద్యుత్ బిల్లు / ల్యాండ్లైన్ బిల్లు, నీటి బిల్లు \n"
"యజమాని యొక్క 2. అభ్యంతరం సర్టిఫికెట్ \n"
"3.రెంట్ ఒప్పందం (కేసు ప్రాంగణంలో అద్దెకు తీసుకుంటారు) \n \n"
"ఏకైక యజమాని / వ్యక్తికి అవసరమైన పత్రాలు \n"
"1. వ్యక్తిగత పత్రాలు \n"
"2.PAN కార్డు మరియు వ్యక్తి యొక్క ID రుజువు. \n"
"రద్దు చేయబడిన చెక్ లేదా బ్యాంక్ స్టేట్మెంట్ యొక్క కాపీ. \n"
"4. నిబంధనలకు అనుగుణంగా ఉన్న డిక్షనరీ. \n"
"5. రిజిస్టర్డ్ ఆఫీస్ డాక్యుమెంట్స్ \n"
"6. విద్యుత్ బిల్లు / ల్యాండ్లైన్ బిల్లు, నీటి బిల్లు \n"
"7. యజమాని యొక్క అభ్యంతరం సర్టిఫికేట్ \n"
"8. ఒప్పందం ఒప్పందం (కేసులో ప్రాంగణంలో అద్దెకిస్తారు)"
</item>

        <item>"\t\tసెంట్రల్ స్థాయిలో, కింది పన్నులు ఉపసంహరించబడుతున్నాయి\n\n"

"సెంట్రల్ ఎక్సైజ్ డ్యూటీ, \ n"
"అదనపు ఎక్సైజ్ డ్యూటీ, \ n"
"సేవా పన్ను, \ n"
"అదనపు కస్టమ్స్ డ్యూటీ సాధారణంగా Countervailing డ్యూటీ అని పిలుస్తారు, మరియు \ n"
"స్పెషల్ అదనపు డ్యూటీ ఆఫ్ కస్టమ్స్. \ N \ n"
"రాష్ట్ర స్థాయిలో, కింది పన్నులు ఉపసంహరించబడుతున్నాయి: \ n"

"రాష్ట్ర విలువ జోడించిన పన్ను / సేల్స్ పన్ను మినహాయింపు, \ n"
"సెంట్రల్ సేల్స్ టాక్స్ (కేంద్రం విధించిన మరియు రాష్ట్రాలచే సేకరించబడినది), వినోదం పన్ను (స్థానిక సంస్థలచే విధించిన పన్ను కంటే), \ n"
"ఒక్ట్రోయి మరియు ఎంట్రీ టాక్స్, \ n"
"కొనుగోలు పన్ను, \ n"
"లగ్జరీ పన్ను, మరియు \ n"
"లాటరీ, బెట్టింగ్ మరియు జూదం మీద పన్నులు."</item>

        <item>
"\t\tభారతదేశం ఒక ఫెడరల్ ప్రజాస్వామ్యం, ఇది రాష్ట్రాలు మరియు రాజ్యాంగంలోని కేంద్రాల మధ్య అధికారాలను, బాధ్యతలను మరియు ఆదాయ సేకరణను స్పష్టంగా కలిగి ఉంది. ఉదాహరణకు, రాష్ట్రాల యొక్క అధికార పరిధిలో చట్టం మరియు ఆర్డర్ వస్తుంది, అయితే దేశం యొక్క రక్షణ కేంద్ర బాధ్యత. GST కూడా కేంద్రం మరియు రాష్ట్రాలు ఏకాంతాలను నివారించడానికి పన్నుల నుండి రాబడిని సేకరించేందుకు ఏ ప్రాంతాల్లో స్పష్టమైన నిబంధనలను కలిగి ఉండాలి. \n"
"\t\tకేంద్రీయ జిఎస్టి లేదా CGST కేంద్రంగా అధికారం మరియు రాష్ట్రం జిఎస్టిని కలిగి ఉన్న రాష్ట్రాలు ఇక్కడ పన్నుల సామర్ధ్యాలను కలిగి ఉన్నాయి.ఐజిస్టాట్ లేదా ఇంటిగ్రేటెడ్ జిఎస్టి ఇండియన్ యూనియన్లోని రాష్ట్రాలలో వస్తువుల బదిలీ కోసం ఉంది. యూనియన్ అయితే రాష్ట్రాలకు బదిలీ చేయబడుతుంది.\n"
        </item>
        <item>"\t\tపన్ను పన్ను అధికారంకి ఇది అయ్యేది వినియోగ స్థలంపై అధికార పరిధి ఉంది, ఇది సరఫరా ప్రదేశంగా కూడా పిలుస్తారు"</item>
        <item>"\t\tజూలై 1, 2017 నుండి గూడ్స్ అండ్ సర్వీసెస్ పన్ను (జిఎస్టి) పరిచయంతో, వస్తువుల ఇంటర్-స్టేట్ రవాణా మరింత సమర్థవంతంగా మారుతుంది. అంతేగాక, తయారీ మరియు సేవల సరఫరా గొలుసుల యొక్క అంతర్గత మరియు అవుట్బౌండ్ విభాగాలతో కూడిన లాజిస్టిక్స్ సెక్టార్ చాలా అవసరమైన బూస్ట్ పొందటానికి అవకాశం ఉంది. భారతదేశంలో లాజిస్టిక్స్ కంపెనీలు సాంప్రదాయిక సెటప్ల నుండి సమాచార సాంకేతిక పరిజ్ఞానం మరియు సాంకేతికతలను ఏకీకృతం చేయడానికి వెళ్తున్నాయి మరియు సేవల డిమాండ్లను అధిగమించడం మరియు కలిసే ఖర్చులు తగ్గించాలని భావిస్తున్నారు."</item>
        <item formatted="false">
            "\t\tజూన్ 11 న, GST కౌన్సిల్ ఏర్పాటు చేయబడింది మరియు ఆర్థిక మంత్రి ప్రకటించిన సమావేశంలో.\n"

"వ్యాపార టర్నోవర్ రు. 75 లక్షల ఉల్లంఘన అయినప్పుడు జిఎస్టి వర్తించవచ్చు\n\n"

"ప్రత్యేక కేటగిరీ రాష్ట్రాలకు టర్నోవర్ పరిమితి రూ. 50 లక్షలు\n"
"1. అరుణాచల్ ప్రదేశ్\n"
"2. అస్సాం\n"
"3.మణిపూర్\n"
"4. మెగాలయ\n"
"5. మిజోరం\n"
"6. నాగాలాండ్\n"
"7. సిక్కిం\n"
"8. త్రిపుర\n"
"9. హిమాచల్ ప్రదేశ్\n\n"

"GST కూర్పు లెవికి అర్హత లేదు\n"

"ఐస్క్రీమ్ మరియు తినదగిన మంచు మరియు కోకో కలిగి ఉండవు\n"
"పాన్ మసాలా\n"
"పొగాకు మరియు తయారీ పొగాకు ప్రత్యామ్నాయాలు\n"</item>
        <item>
           "\t\tGST యొక్క సాధ్యత మరియు అమలును అంచనా వేయడానికి అనేక కమిటీలు ఏర్పాటు చేయబడ్డాయి. పరిగణించబడే కొన్ని మంచి పాయింట్లు:\n\n"

"\t\tCGST మరియు SGST ఫలితంగా రాష్ట్ర మరియు కేంద్రం యొక్క పన్నుల అధికారాలను వేరు చేసే సమస్య.\n"
"\t\tGST పెట్రోలియం మరియు మద్యం నుండి మినహాయింపులు.\n"
"\t\tజిఎస్టి దిగుమతులపై కూడా బేసిక్ కస్టమ్స్ డ్యూటీతో పాటు వర్తించదు.\n"
"\t\tGST అమ్మకానికి సమయంలో వర్తించే ఉంటుంది. పోల్చినప్పుడు విలువ జోడించిన పన్ను ఒక గమ్యస్థాన పన్ను, అయితే ఎక్సైజ్ విధులు మూలం వద్ద పన్ను విధించబడతాయి.\n"
"\t\tIGST అమలులో పని.\n"
</item>
    </string-array>

</resources>