<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="lbl_select_lang">భాషను ఎంచుకోండి</string>

    <string name="lbl_gst_slab_zero">0% పన్ను</string>
    <string name="lbl_gst_slab_five">5% పన్ను</string>
    <string name="lbl_gst_slab_twelve">12% పన్ను</string>
    <string name="lbl_gst_slab_eighteen">18% పన్ను</string>
    <string name="lbl_gst_slab_twentyeight">28% పన్ను</string>

    <string name="action_settings">సెట్టింగులు</string>
    <string name="one_market">కేవలం ఒక మార్కెట్</string>
    <string name="one_tax">కేవలం ఒక పన్ను </string>
    <string name="calculator">క్యాలిక్యులేటర్</string>
    <string name="life_after_july_1">జూలై 1 తర్వాత జీవితం</string>
    <string name="explore_bill">Explore Bill</string>
    <string name="faq">FAQ</string>
    <string name="costlier_cheaper">ఖరీదైన / చవకైనది</string>
    <string name="items">వస్తువుల</string>
    <string name="after_ngst">GST తర్వాత</string>
    <string name="before_gst">GST ముందు</string>
    <string name="amount">మొత్తము</string>
    <string name="applicable_gst_rate">వర్తించే GST రేట్</string>
    <string name="add_gst">GST ని జోడించండి</string>
    <string name="remove_gst">GST ని తొలగించండి</string>
    <string name="result">ఫలితం:</string>
    <string name="net_amount">నికర మొత్తం</string>
    <string name="gst_amount">GST మొత్తం</string>
    <string name="total_amount">మొత్తం చెల్లించవలసిన</string>
    <string name="thank_you">ధన్యవాదాలు</string>
    <string name="share">Share</string>
    <string name="send_your_feedback">మీ అభిప్రాయాన్ని పంపండి</string>

    <string-array name="array_cheaper_costlier">
        <item>డజన్</item>
        <item>ఖరీదైన</item>
        <item>మారదు ధర</item>
    </string-array>

    <!-- Life After July 1 QA -->
    <string-array name="array_after_july1_ques">
        <item>1) I-T రిటర్న్ దాఖలు:</item>
        <item>2) పాన్తో ఆధార్ను జతచేయడం</item>
        <item>3) ఆధార్ లేకుండా కొత్త పాన్ కార్డు లేదు</item>
        <item>4) ఆధార్ లేకుండా పాస్పోర్ట్ లేదు</item>
        <item>5) ఆధార్తో PF ఖాతా లింక్ చేయండి</item>
        <item>6) పేపర్లెస్ రైల్వే టిక్కెట్లు:</item>
        <item>7) రైల్వే టికెట్లకు రాయితీ లేదు::</item>
        <item>8) Nవిమాన ప్రయాణీకులకు జూలై 1 నుండి నిష్క్రమణ కార్డులు లేవు:</item>
        <item>9) పాఠశాలలు మరియు కళాశాలలకు స్కాలర్షిప్లు::</item>
        <item>10) ఆధార్ లేకుండా PDS రాయితీ ప్రయోజనం లేదు: </item>
        <item>11) జూలై 1 వ తేదీ నుండి CA లకు సంబంధించిన పాఠ్య ప్రణాళికలో మార్పులు</item>
        <item>12) సందర్శకులు ఆస్ట్రేలియా వెళ్ళడానికి ఆన్లైన్లో వారి సందర్శకుల వీసా కోసం దరఖాస్తు చేసుకోవచ్చు</item>
    </string-array>

    <string-array name="array_after_july1_ans">
        <item>Aadhaar లేకుండా, మీరు జూలై 1 తర్వాత మీ ఆదాయం పన్ను దాఖలు చేయలేరు.</item>
        <item>పన్నులను తప్పించుకోవడానికి పలు పాన్లను ఉపయోగించి ప్రజలకు ముగింపు పడటానికి, పాన్తో ఆధార్ను లింక్ చేయడానికి ప్రభుత్వం కూడా తప్పనిసరి చేసింది. ఆదాయపు పన్ను చట్టం యొక్క విభాగం 139AA చేత మీరు పాన్ మరియు ఆధార్లను అనుసంధానించకపోతే మీ PAN చెల్లనిది కావచ్చు.</item>
        <item>మీ ఆధార్ కార్డు లేకుండా మీరు కొత్త పాన్ కార్డు పొందలేరు.</item>
        <item>బాహ్య వ్యవహారాల మంత్రిత్వశాఖ పాస్పోర్ట్ దరఖాస్తు కోసం తప్పనిసరి పత్రాల్లో ఒకటిగా ఆధార్ కార్డు జాబితా చేయబడింది.</item>
        <item>ఉద్యోగుల ప్రావిడెంట్ ఫండ్ ఆర్గనైజేషన్ (ఇపిఎఫ్ఓ) ఆధార్తో పిఎఫ్ ఖాతాను కలుపుకోవటానికి తప్పనిసరి చేసింది . \n ఇప్పటికే పెన్షన్ పొందే వారు కూడా ఆధార్ వివరాలను సమర్పించాల్సిన అవసరం ఉంది. \n ఎందుకు  ? \n ఇపిఎఫ్ఓ ప్రకారం, ఆధార్ లింక్లు ఉపసంహరణ మరియు సెటిల్ మెంట్ ప్రక్రియ సమయం చాలా తక్కువగా ఉంటుందని అంచనా. ఇప్పటికే ఉన్న 20 రోజుల నుండి 10 రోజులు.</item>
        <item>జూలై 1 నుండి రాజధాని మరియు శతాబ్ది వంటి ప్రీమియం రైళ్లు కోసం, మీరు పేపర్ టికెట్ పొందలేరు, కాని మీ మొబైల్కు టికెట్లు పంపబడతాయి.</item>
        <item>దుర్వినియోగం మరియు లీకేజీలను నివారించేందుకు, రైల్వే టిక్కెట్లపై రాయితీలను పొందేందుకు జూలై 1 నుంచి ఆధార్ను కోట్ చేయడానికి భారతీయ రైల్వేలు తప్పనిసరి చేసింది..</item>
        <item>విదేశాలకు వెళ్లే భారతీయులు జూలై 1 నుండి నిష్క్రమణ కార్డులు నింపాల్సిన అవసరం లేదు . \n ఇమ్మిగ్రేషన్ లాంఛనప్రాయాలను పూర్తి చేయడానికి అవసరమైన సమయాన్ని తగ్గించడం.</item>
        <item>ప్రభుత్వ స్కాలర్షిప్ పొందాలంటే, లేదా ఇప్పటికే అందుకుంటున్న వారికి ఆధార్ వివరాలను అందజేయాలి - HRD మంత్రిత్వ శాఖ</item>
        <item>అన్ని PDS (పబ్లిక్ డిస్ట్రిబ్యూషన్ బెనిఫిట్స్) సబ్సిడీ లాభాలను పొందటానికి వ్యక్తులు జూలై 1 కి ముందు ఆధార్ కార్డులతో రేషన్ కార్డులను జతచేయవలసి ఉంటుంది.</item>
        <item>చార్టర్డ్ అకౌంటెంట్స్ విద్యార్ధులకు ఒక కొత్త సిలబస్. \n ఈ కొత్త సిలబస్ GST కింద పన్నుల వ్యవస్థను కలిగి ఉంటుంది మరియు ఇంటర్నేషనల్ ఫెడరేషన్ ఆఫ్ అకౌంటెంట్స్ యొక్క అంతర్జాతీయ విద్యా ప్రమాణాలకు అనుగుణంగా ఉంటుంది.</item>
        <item>ఆమోదం ప్రక్రియ వేగవంతం చేయడానికి, ఆస్ట్రేలియన్ ప్రభుత్వం జూలై 1 నుండి భారత సందర్శకులు వారి సందర్శకుల వీసా కోసం దరఖాస్తు చేసుకోవచ్చని ప్రకటించింది.</item>
    </string-array>
</resources>